# Project4_BJM

Ответы на вопросы задания

---

## Что такое Git Bash ?

Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.  Онo эмулирует среду Bash в Windows и позволяет пользователю использовать большинство стандартных команд Unix.

Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Название представляет собой игру слов на оболочке Bourne, которую он заменил. Bash имеет все основные функции оболочки Bourne, такие как грамматика и раскрытие переменных. «Рожденным заново» его делают несколько дополнительных функций.

---

## Что делает команда git pull ? Чем она отличается от git push ?

__git push__ означает мерж локальных изменений в удаленный репозиторий, а __git pull__ — наоборот, мерж изменений из удаленного репозитория в локальный.

Команда __git pull__ работает как комбинация команд __git fetch__ и __git merge__, т. е. Git вначале забирает изменения из указанного удалённого репозитория, а затем пытается слить их с текущей веткой.

Команда __git push__ используется для установления связи с удалённым репозиторием, вычисления локальных изменений отсутствующих в нём, и собственно их передачи в вышеупомянутый репозиторий. Этой команде нужно право на запись в репозиторий, поэтому она использует аутентификацию.

---

Команда __git fetch__ связывается с удалённым репозиторием и забирает из него все изменения, которых у вас пока нет и сохраняет их локально.

Команда __git merge__ выполняет слияние отдельных направлений разработки, созданных с помощью команды __git branch__, в единую ветку.

---

## Что такое merge request?

Gitlab merge request — это запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в master - основную ветку разработки. Merge request позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта, это аналог pull request в Git.

### Зачем нужны мердж-реквесты?

В первую очередь они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы.

---

## Чем между собой отличаются команды git status и git log ?

Команда __git status__ показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.

Команда __git log__ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

С помощью __git status__ можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как __git log__ показывает только историю коммитов.

---

## Что такое submodule?

Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Подмодуль Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.

Подмодуль git — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории.

### С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Добавить новый подмодуль в существующий репозиторий можно с помощью команды __git submodule add__.
